\section{Processi di supporto}
  \subsection{Documentazione}

  \subsubsection{Scopo}
  Questa sezione si occupa di illustrare i processi necessari alla stesura di un
  documento; poiché ogni processo e attivit\`a di sviluppo significativa necessita
  di documentazione, in particolare si occupa di descrivere il processo di stesura e
  di gestione di testi validi.
  I documenti prodotti verranno rilasciati nel repository\glo.
  \href{https://GitHub.com/Jatus93/sweDocs}{link temporaneo}

  \subsubsection{Aspettative}
  Le aspettative sono la definizione di norme con le quali
  si gestiscono i documenti dalla creazione all'approvazione.

  \subsubsection{Descrizione}
  Questa parte del documento contiene le regole che sono state definite per una
  migliore gestione dei documenti a cui tutti si devono attenere per produrre un
  documento valido e ufficiale, senza eccezioni.

  \subsubsection{Ciclo di vita del documento}
  Ogni documento ha diversi stadi nel suo ciclo di vita:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Preparazione alla creazione di un documento}: come da norme di
    sviluppo interne, per ogni nuova componente del progetto \`e necessario creare un
    feature branch\glo con il nome del componente in camel case\glo dopodich\'e
    si potr\`a creare il documento;

    \item \textbf{Creazione del documento}: il documento deve essere creato in un
    percorso che ne rifletta la destinazione d'uso, interno o esterno, e
    all'interno di una cartella che indichi il nome del del documento in
    camel case\glo che conterr\`a, al suo interno, il file main.tex;

    \item \textbf{Preparazione al primo push\glo e push in repository\glo}: prima del primo
     push bisogna modificare il file .filesToCompile con il path\glo del documento,
     questo \`e necessario alla GitHub action\glo per testare in maniera continuativa
     la stesura del documento e fare una verifica della validit\`a del codice
     \LaTeX \space utilizzato per scriverlo;

    \item \textbf{Realizzazione}: il documento viene scritto in maniera incrementale
    considerando le osservazioni e le necessit\`a che si evidenziano nel corso del
    progetto.

    \item \textbf{Verifica automatica in un feature branch}: una volta fatto il push
    sul repository del progetto, se i file si trovano in un branch di sviluppo
    sotto feature, verranno compilati dai tool automatici segnalando eventuali errori
    nella sintassi del linguaggio \LaTeX \space utilizzato;

    \item \textbf{Richiesta di verifica manuale}: una volta terminata la verifica
    automatica il redattore segnala ai verificatori che le modifiche richieste
    sono state eseguite facendo una pull request sul branch develop;

    \item \textbf{Seconda verifica automatica}: eseguita la pull request sul branch
    develop il sistema attiva la GitHub action di controllo relativa.

    \item \textbf{Revisione delle modifiche}: ricevuta la pull request i verificatori
    prendono in considerazione le modifiche fatte e se ritenute adeguate, faranno a
    loro volta una pull request sul branch master.

    \item \textbf{Verifica automatica e produzione automatica del documento nel
    branch develop}: Una volta nel branch develop i tool automatici produrranno il
    documento in formato pdf pronto per essere approvato del Responsabile di progetto;

    \item \textbf{Approvazione}: il Responsabile di progetto, dopo aver ricevuto la notifica
    di pull request su master, si preoccuper\`a di leggere le modifiche apportate al documento
    ed eventualmente di approvarle accettando la pull request sul branch master;

    \item \textbf{Generazione del documento}: Dopo che il documento ha raggiunto il
    branch master il sistema automatico si preoccuper\`a di creare la release del
    documento con i relativi changelog.
  \end{itemize}

  \subsubsection{Template}
  \`E stato creato un template, che velocizza il processo di stesura verifica e
  approvazione dei documenti, unificando carattere, logo e stile di formattazione
  di un documento \LaTeX \space valido.

  \subsubsection{Struttura dei documenti}
  \paragraph{Copertina di un documento}
  Il frontespizio di un documento di progetto deve essere così strutturato:
  \begin{itemize}
    \item Il nome del gruppo di progetto e il capitolato che è stato scelto;
    \item Il logo del gruppo di progetto;
    \item Il titolo del documento;
    \item Tabella di gestione del documento che comprenda i seguenti elementi:
    \begin{itemize}
      \item Versione del documento;
      \item I redattori del documento;
      \item I verificatori del documento;
      \item I il Responsabile che ha approvato il documento;
      \item Destinazione d'uso;
    \end{itemize}
    \item La descrizione sintetica del contenuto del documento;
    \item Recapito email del gruppo di progetto.
  \end{itemize}
  \paragraph{Registro delle modifiche}
  Ogni documento basato sul template fornito deve avere una sezione dedicata al versionamento
  del documento segnalando le modifiche effettuate.
  La tabella di registro delle modifiche deve avere le seguenti parti:
  \begin{itemize}
    \item versione
    \item Data in formato YYYY-MM-DD
    \item Nominativo di chi ha effettuato, verificato e approvato modifiche
    \item Ruolo del modificatore del documento
    \item Descrizione delle modifiche effettuate
  \end{itemize}
  \paragraph{Indice}
  L'indice dell'intero documento viene generato al momento della compilazione
  automaticamente, esso è necessari per facilitare la navigazione all'interno del
  documento.
  L'indice viene posto dopo la tabella delle modifiche per permettere una più facile
  lettura di quest'ultima.
  \paragraph{Contenuto, capitoli e sezioni}
  Il documento è formato principalmente da capitoli che definiscono un argomento,
  ognuno di essesi deve essere formato con un paragrafo introduttivo che illustri
  di cosa tratta il capitolo in questione.
  Il redattore è libero di gestire i capitoli, mantenendo la coerenza con gli altri
  redattori, come ritiene più opportuno.
  \subsubsection{Norme tipografiche}
  \paragraph{Intestazione e piè di pagina}
  Ogni documento deve avere l'intestazione e il piè di pagina così costituiti
  Intestazione:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Logo}: deve trovarsi sull'angolo superiore sinistro;
    \item \textbf{Nome del documento}: deve riportare il nome del documento sull'angolo superiore destro.
  \end{itemize}
  Piè di pagina:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{e-mail}: deve riportare l'indirizzo e-mail del gruppo di progetto
    nell'angolo inferiore destro;
    \item \textbf{Numero di pagina}: deve riportare il numero di pagina corrente
     nell'angolo inferiore destro
  \end{itemize}

  \paragraph{Struttura e Gestione delle tabelle}
  Tutte le tabelle devono essere costruite utilizzando un preciso stile e necessitano
  di essere numerate all'interno del documento per facilitarne il riferimento
  intero ed esterno.
  Ogni tabella, e per ogni colonna, deve avere un'intestazione ogni cella d'intestazione
  deve avere il contento in grassetto e centrato.
  Ogni cella della tabella deve avere il contenuto centrato ad eccezione dei campi
  descrittivi dove il testo deve essere corsivo ed allineato a sinistra.
  \paragraph{L'uso del corsivo e dei pedici}
  Nella stesura dei documenti ci sono dei termini che necessitano di pedici per
  specificarne il significato, tutti i termini che vengono seguiti da un pedice
  vanno evidenziati con l'uso del corsivo
  Principalmente ci sono due pedici da utilizzare
    \begin{itemize}
      \item pedice "D": questo pedice si utilizza quando si sta facendo rifermento
      ad un documento in particolare
      \item pedice "G": questo pedice si utilizza quando una parola ha un significato
      di non immediata comprensione e quindi viene riportata la definizione del
      \textit{Glossario}\doc
      permettendo a tutti i lettori di capirne il significato
    \end{itemize}

  \paragraph{Convenzioni su nomi delle directory e file}
  I nomi delle directory devono seguire determinate regole per facilitare le operazioni
  automatiche di verifica e per rendere più facile la navigazione.
  I sorgenti \LaTeX \space dei documenti dovranno esse così organizzati:

  \dirtree{%
  .1 /.
  .2 destinazione d'uso.
  .3 nome del documento in camel case.
  .4 main.tex.
  .4 config.
  .5 config.tex.
  .4 res.
  }

  Un esempio di path corretto per un documento è interno/normeDiProgetto/main.tex
  \subsubsection{Verbali}
  Oltre ad ereditare lo scheletro di base dei documenti, i verbali devono seguire
  una nomenclatura relativa all'uso e il giorno.
  Il nome del documento quindi dovrà essere così composto
  verbale[Esterno/Interno]\_YYYY-MM-DD scegliendo "Esterno" o "Interno" in base
  all'uso, la parte successiva è la data relativa al verbale in formato concordato.

    \paragraph{Tracciabilità delle decisioni}
      Quando vengono prese delle decisioni in una riunione devono essere
      riportate nel paragrafo apposito del verbale di rifermento e devono
      seguire una numerazione.
      Quando in un documento si fa rifermento ad una decisione presa in riunione
      bisgona fornire il percorso di rifermento.
      Il rifermento deve riportare il documento dove è contenuta la decisione
      ad esempio \textit{verbaleEsterno\_YYYY-MM-DD\_ND} dove ND è il numero della
      decisione presa in quell'evento.


  \subsection{Linguaggi e Strumenti}
  \subsubsection{Linguaggi}
  Per la stesura dei documenti si è deciso di utilizzare principalmente due Linguaggi
  \LaTeX e CSV\glos.
  \paragraph{\LaTeX}
  Il linguaggio scelto per la stesura dei documenti è \LaTeX \space in quanto permette
  la suddivisione di un documento in parti diverse e quindi permette a più persone
  di lavorare in contemporanea ad un documento.
  Questo linguaggio ha anche il vantaggio di avere un numero cospicuo di plug-in
  che permettono una facile estensione delle funzionalità.
  \paragraph{CSV}
  Il linguaggio CSV è necessario per la creazione del glossario e viene utilizzato
  per alleggerire la stesura del documento automatizzandola.

  \subsubsection{Strumenti}
  Per supportare lo sviluppo e la stesura dei documenti sono stati utilizzati diversi
  strumenti.
  gli strumenti usati fin ora sono i seguenti

  \paragraph{GitHub Actions}
  GitHub Actions è un ambiente per l'esecuzione di script e programmi quando viene
  fatto un'operazione sul repository del progetto ed automatizza i alcuni processi.

  \paragraph{Compilatore}
  Essendo \LaTeX \space un linguaggio di markup da compilare per ottenere un documento
  leggibile si è scelto l'uso di un
  \href{https://GitHub.com/dante-ev/docker-texlive}{compilatore} in ambiente Docker\glo
  per assicurarci di utilizzare tutti la stessa versione con gli stessi plug-in.
  Il compilatore sopracitato è stato utilizzato per creare una GitHub Action utile
  alla verifica e creazione dei documenti, tale Action è stata resa pubblica sotto licenza MIT
  ed è possibile visionarla \href{https://GitHub.com/Jatus93/Latex-multicompiler}qui

  \paragraph{Spell checker}
  Per facilitare e velocizzare le operazioni di verifica e validazione dei documenti è
  stato scritto, ed inserito in un docker container apposito, uno script per lo
  spell checking, ovvero il controllo di errori di digitazione.
  Anch'esso è stato rilasciato pubblicamente ed è reperibile \href{https://GitHub.com/Jatus93/spellCheck}qui

  \paragraph{Script Generazione di glossario}
  Come accennato è stato scritto un script in python per velocizzare la stesura
  del glossario, esso prende in input un file di estensione csv che usa come
  separatore il carattere ',', e ne restituisce un documento che contiene tutti i
  termini in ordine alfabetico e il registro delle modifiche realizzato automaticamente
  in base ai commit del sistema di versionamento utilizzato.
