\section{Qualità di Prodotto}
Per quanto riguarda la qualità del prodotto, si è deciso di adottare sezioni dello
\textit{standard ISO/IEC 9126\glos} le quali sono state ritenute nessarie
all'ottenimento della qualità.
\subsection{Funzionalità}
Rappresenta la capacità del prodotto di soddisfare tutti i requisiti che il sistema deve avere.
\subsubsection{Obiettivi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Accuratezza:} il prodotto deve fornire i risultati attesi nel modo più preciso possibile;
	\item \textbf{Appropriatezza:} il prodotto deve fornire il corretto numero di funzionalità per le specifiche concordate;
	\item \textbf{Interoperabilità:} il prodotto deve interagire e operare nella maniera corretta con altri sistemi.
\end{itemize}
\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Copertura funzionale:} indica la percentuale di implementazione delle funzionalità prestabilite. Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
	\centerline{
		\begin{math}
		PERC_{FS}=100*\frac{N_{FS}}{N_FR}
		\end{math}
	}
	\\\\
	Dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{N\textsubscript{FS}:} numero di funzionalità soddisfatte;
		\item \textbf{N\textsubscript{FR}:} numero di funzionalità richieste.
	\end{itemize}
\end{itemize}

%\begin{itemize}
%	\item \textbf{Requisiti obbligatori soddisfatti:} indica la percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti. Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
%	\centerline{
%		\begin{math}
%		PERC_{OS}=100*\frac{R_{OS}}{R_O}
%		\end{math}
%	}
%	\\\\Dove:
%	\begin{itemize}
%		\item \textbf{R\textsubscript{OS}:} numero di requisiti obbligatori soddisfatti;
%		\item \textbf{R\textsubscript{O}:} numero di requisiti obbligatori
%	\end{itemize}
%	\item \textbf{Requsiiti desiderabili soddisfatti:} indica la percentuale di requisiti desiderabili soddisfatti. Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
%		\centerline{
%		\begin{math}
%		PERC_{DS}=100*\frac{R_{DS}}{R_D}
%		\end{math}
%	}
%	\\\\Dove:
%	\begin{itemize}
%		\item \textbf{R\textsubscript{DS}:} numero di requisiti obbligatori soddisfatti;
%		\item \textbf{R\textsubscript{D}:} numero di requisiti obbligatori
%	\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\renewcommand{\arraystretch}{2.2}
%\rowcolors{2}{pari}{dispari}
%\begin{longtable}{|C{4.5cm}|C{2.25cm}|C{2.25cm}|C{3cm}|}
%	\arrayrulecolor{white}
%
%	\caption{Metriche per la funzionalità del prodotto}\\
%	\hline
%	\rowcolor{header}
%
%	\textbf{Metrica} & \textbf{Intervallo di accettazione}  & \textbf{Intervallo ottimale} & \textbf{Unità di misura}
%	\tabularnewline
%	\endfirsthead
%
%	Requisiti obbligatori soddisfatti &  100 & 100 & Percentuale \\
%	Requisiti desiderabili soddisfatti &  > 50 & 100 & Percentuale \\
%\end{longtable}


\subsection{Usabilità}
Rappresenta la capacità del prodotto di essere comprensibile ed utilizzabile dall'utente.
\subsubsection{Obiettivi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Comprensibilità:} il prodotto deve essere facile da comprendere nelle funzionalità e nei metodi di utilizzo;
	\item \textbf{Apprendibilità:} il prodotto deve permettere l'apprendimento delle funzionalità da parte dell'utente in poco tempo e in maniera corretta;
	\item \textbf{Operabilità:} il prodotto deve consentire all'utente un utilizzo autonomo, per i propri scopi.
\end{itemize}
\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Numero comandi falliti:} indica il numero di inserimenti errati che l'utente invia tramite \textit{CLI\glos} per l'esecuzione di una specifica funzionalità;
	\item \textbf{Percentuale fallimenti in una sessione:} indica la percentuale di comandi inseriti e inviati dall'utente in maniera errata durante una sessione di utilizzo dell'applicativo. Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
	\centerline{
		\begin{math}
		PERC_{F}=100*\frac{N_{F}}{N_T}
		\end{math}
	}
	\\\\Dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{N\textsubscript{F}:} numero dei comandi inseriti in maniera errata durante la sessione di utilizzo;
		\item \textbf{N\textsubscript{T}:} numero totale di comandi inseriti durante la sessione di utilizzo.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Manutenibilità}
Rappresenta la capacità del prodotto nel subire modifiche o miglioramenti a seguito di cambiamenti dell'ambiente, delle specifiche o dei requisiti del sistema.
\subsubsection{Obiettivi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Analizzabilità:} il prodotto, per come è realizzato, deve permette di rilevare velocemente le cause di possibili errori o malfunzionamenti;
	\item \textbf{Modificabilità:} una modifica correttiva del prodotto deve causare cambiamenti minimi al resto del sistema;
	\item \textbf{Stabilità:} apportando una modifica al prodotto, devono essere ridotti al minimo effetti inaspettati.
\end{itemize}
\subsubsection{Metriche}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Indice di manutenibilità:} indica con un valore numerico, il grado di manutenibilità di un prodotto software, basandosi su metriche note di implementazione. Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
	\centerline{
		\begin{math}
		MI= 171-5.2*ln(HV)-0.23*(CC)-16.2*ln(LC)
		\end{math}
	}
	\\\\Dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{HV:} rappresenta l'Halstead Volume;
		\item \textbf{CC:} indica la complessità ciclomatica del codice;
		\item \textbf{LC:} indica le linee di codice.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Percentuale commenti:} indica, con un valore percentuale, la quantità di documentazione sotto forma di codice commentato nel prodotto software . Il calcolo avviene secondo la formula:\\\\
	\centerline{
		\begin{math}
		PERC_{COD}=100*\frac{NR_{COD}}{NR}
		\end{math}
	}
	\\\\Dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{NR\textsubscript{COD}:} indica il numero di righe commentate nel codice del prodotto;
		\item \textbf{NR:} indica il numero di righe totali del codice del prodotto.
	\end{itemize}
\end{itemize}
