\section{Verbale della riunione}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Discussione esito RP}
	Il gruppo ha discusso riguardo l'esito della revisione di progettazione. Il gruppo non è sembrato molto soddisfatto del voto e si è subito preoccupato di leggere le correzioni.
	\item \textbf{Confronto soluzioni correzione sulle Norme di progetto}
	Letto e compreso insieme le correzioni segnalate riguardo le Norme di Progetto. In particolare il gruppo ha proposto una soluzione per il numero di versione. Inizialmente la correzione non sembrava chiara dato che il numero di versione scelto precedentemente sembrava rispettare il requisito messo in luce dal Professore. Discutendo è stata trovata una modalità per tracciare l'intero prodotto senza cambiare il numero di versione attuale. Tra le proposte quella di applicare il numero di versione nel nome del file e di trattare lo stesso in maniera ricorsiva per i sottoprodotti.
	\item \textbf{Confronto soluzioni correzione sul Piano di progetto}
	Il gruppo ha deciso di ridefinire in maniera più dettagliata gli incrementi previsti per i periodi a seguire. Inoltre tali incrementi verranno inseriti nel preventivo e consutivo di periodo.
	\item \textbf{Confronto soluzioni correzione sul Piano di qualifica}
	Il team ha stabilito che le misurazioni riguardanti la qualità dei processi e del prodotto dovranno avere frequenza maggiore e rispettare gli incrementi stabiliti nella pianificazione.
	\item \textbf{Decisione scadenza per Product Baseline}
	Il gruppo ha stabilito di presentarsi alla consegna per la PB in data tra il 2020-04-07 e il 2020-04-10 e pianificare le milestone\glo intermedie.
	\end{itemize}
